<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">エニアグラム性格診断</string>
    <string name="common_text_ok">ＯＫ</string>
    <string name="common_text_cancel">キャンセル</string>
    <string name="common_text_warning">警告</string>
    <string name="common_text_check">確認</string>
    <string name="report_text_error">エラー</string>
    <string name="report_text_send">送信</string>
    <string name="report_text_bug_report">予期しないエラーが発生しました。開発元にエラーを送信してください。</string>
    <string name="about">エニアグラムは、もっともすぐれた性格タイプのシステムのひとつとして、 世界的に大きな注目を集め、ビジネス、教育、カウンセリングなどの分野で活用されています。</string>
    <string name="start">スタート</string>
    <string name="analyze">診断</string>

    <string-array name="questionA">
        <item>私はかなり独立独歩で、自己主張する傾向がある</item>
        <item>人生は、正面から立ち向かうと一番うまくいくと感じてきた</item>
        <item>自分自身で目標を設定し、直接関わって、事を起こしたいじっと待つのは好きではない</item>
        <item>大きなことを達成し、影響を与えたい</item>
        <item>必ずしも人と対決するのを求めているわけではないが、利用されるようなことはしない</item>
        <item>大体、自分が何をほっしているかわかっていて、それを手に入れようとする</item>
        <item>よく働き、よく遊ぶ傾向がある</item>
    </string-array>
    <string-array name="questionB">
        <item>私はおとなしい傾向にあり、自分ひとりでいることに慣れている</item>
        <item>普段、人との付き合いにおいて、自分にあんまり関心がこないようにする</item>
        <item>強く自己主張することは珍しい</item>
        <item>リードしたり、派の人のように競争することは心地よくない</item>
        <item>多くの人が、私のことを「夢見る人」と言うだろうつまり、自分が興奮する多くのことが、想像の世界で展開する</item>
        <item>常に活動的ではなくてはと感じることなく、かなり満足していられる</item>
    </string-array>
    <string-array name="questionC">
        <item>私はきわめて責任感が強く、献身的な傾向がある</item>
        <item>やると決めたことや、期待されたことをしないと、とても嫌な気持ちになる</item>
        <item>私が人に知ってほしいのは、私が助けになれることや、人のために最良と思うことをやってあげることが好きだということだ</item>
        <item>私はたびたび、人のために、大きな個人的犠牲を払ってきたその人がそれに気づくかどうかはわからないが</item>
        <item>私は自分自身の十分なケアをしないことが多く、必要な仕事をしたうえで、時間が余ったときにリラックスし、自分の本当にやりたいことをする</item>
    </string-array>
    <string-array name="questionX">
        <item>私は、ふだん楽観的で、物事は結局うまくいくと感じる。</item>
        <item>通常、熱中できるものや没頭できるさまざまな方法を見つけることができる。</item>
        <item>人と一緒にいたり、他の人が幸福になる手助けをするのが好きだ。</item>
        <item>自分自身の幸福を人と分かち合うことを楽しむ。</item>
        <item>いつも気分が晴れ晴れとしているというわけではないが、落ち込んだ気分は誰にも見せないようにする。</item>
        <item>楽観的ゆえに、自分自身の問題に対処するのが、手遅れになることも時々ある。</item>
    </string-array>
    <string-array name="questionY">
        <item>私はものごとにたいして、強い気持ちをいだく。</item>
        <item>わたしが幸福でないときは、大半の人にわかってしまう。</item>
        <item>人といるときは身構えているときもあるが、見かけよりも繊細である。</item>
        <item>私は、人との関係において、自分がどの位置にいるか、そして誰を、何を、頼りにできるか知りたい。</item>
        <item>私が何かについて怒っているときは、他の人たちには、それについて反応して、同じように怒ってほしい。</item>
        <item>私はルールを知っているが、何をすべきか他の人に言われたくない。自分で決めたい。</item>
    </string-array>
    <string-array name="questionZ">
        <item>私は自己抑制し、論理的な傾向がある。</item>
        <item>自分の気持ちにふれるのは、心地よくない。</item>
        <item>私は、効率的で、ときに完全主義的傾向があり、自分自身で働くことを好む。</item>
        <item>問題や対人関係の葛藤があれば、自分の気持ちをその状況に持ち込まないようにする。</item>
        <item>私が冷静すぎるという人もいる。しかし、自分の感情的反応によって、本当に重要なことから、そらされたくない。</item>
        <item>感情を害するようなことを人から言われても、私は普通、反応を示さない。</item>
    </string-array>
    <string-array name="types">
        <item>タイプ１：批評家：職人。完全主義者。鑑識力が高い。神経質。融通が利かない。</item>
        <item>タイプ２：援助者：人助け。細かい気遣い。八方美人。人を操作したがる。</item>
        <item>タイプ３：遂行者：成功。計画実行。行動的。人を駒のように扱う。</item>
        <item>タイプ４：芸術家：天才。孤高の志士。一番病。ナルシスト。</item>
        <item>タイプ５：観察者：博士。分析屋。内向的。皮肉屋。有益性を重んじる。</item>
        <item>タイプ６：忠実家：安全第一。石橋を叩いて壊す。新しい物事への拒絶。</item>
        <item>タイプ７：情熱家：楽天家。好奇心旺盛。自由人。飽きっぽい。</item>
        <item>タイプ８：挑戦者：唯我独尊。理想主義者。自信家。他人に操られるのを嫌う。</item>
        <item>タイプ９：調停者：平和主義者。器用な経営者。葛藤を嫌う。逃避。怠慢。</item>
    </string-array>
    <string-array name="descriptions">
        <item>　高潔で、理想が高いタイプ。倫理的で、良心的。善悪の区別が強い。人に教えたり、改革に燃える。常に物事を改善することに励んでいて、間違いを犯すことを恐れている。秩序的できちんとしていて、潔癖症である。高水準を維持しようとするが、批判や完璧主義に陥りかねない。抑圧した怒りと短気が問題になりやすい。健全なタイプ１は、賢明で、洞察力があり、現実的で、崇高。道徳的英雄。</item>
        <item>　思いやりがあり、対人関係を重視するタイプ。共感的で、誠実で、心が温かい。友好的で、自己犠牲的。だが感傷的で、お世辞を言い、人を喜ばせることに走りすぎることもある。他の人たちと密接な関係をもちたがる。そして自分が必要とされたいがために、他の人たちのために何かをやってあげることが多い。自分自身をケアしたり、自分自身のニーズを認めることができにくい。健全なタイプ2は、利他的で、自他に無条件の愛を持つ。</item>
        <item>　適応力があり、成功志向のタイプ。自信があり、魅力的。野心的で、有能で、エネルギッシュ。ステイタス意識があり、強い向上心を持つ。自分のイメージや、人にどう思われるかを気にすることが多い。仕事中毒や競争心に陥りやすい。健全なタイプ３は自分自身を受け入れ、真正な人であり、見かけ通りの人である。他の人たちにインスピレーションを与え、模範となる。</item>
        <item>　ロマンチックで、内省的なタイプ。はっきりした自分らしさがあり、繊細で打ち解けず、静か。自分をさらけ出し、感情を正直に話し、個人的に関わる。だが気分にムラがあり、自意識が強い。自分が傷付きやすく、欠点を持っていると感じるため、他人から身を引くとともに、普通の生き方を軽蔑し、自分には関係ないと感じる。自己陶酔や自己憐憫に陥りやすい。健全なタイプ４はインスピレーションを受け、きわめて創造的。自己刷新し、自分の体験を意味あるものにすることができる。</item>
        <item>　鋭く、知的なタイプ。油断なく、洞察力や好奇心に富む。集中力があり、複雑な考えや技能を発達させることができる。独立心と革新性があり、思考や、想像した構成概念に没頭することがある。クールになるが、神経質。孤独で風変わり、虚無的になりやすい。健全なタイプ５は、未来を見通す先駆者。往々にして時代に先駆け、世界をまったく新しい見方で見ることができる。</item>
        <item>　責任をもって関わる、安全志向のタイプ。頼りになり、よく働き、責任を果たす。だが防衛的で、直面を避け、きわめて不安にもなり得、文句を言いながら、ストレスをエネルギー源として、走り続ける。往々にして慎重で、優柔不断でもあるが、刺激に反応しやすく、挑戦的で、反抗的にもなり得る。自信喪失や疑いに陥りやすい。健全なタイプ６は内面が安定しており、自信があり、自分を信頼し、勇気を持って弱者や無力な者を助ける。</item>
        <item>　忙しく、生産的なタイプ。多才で、楽観的で、自然体。遊び気があり、元気で、実際的だが、活動範囲を広げすぎて散漫になり、規律に欠ける。たえず新しくエキサイティングな体験を求めているが、走り続けているために集中力を失い、消耗することもある。表面的で衝動的になりやすい。健全なタイプ７は自分の才能を価値ある目標に集中し、喜びに満ち、多くのことを達成し、感謝に溢れる。</item>
        <item>　パワフルで、幅を利かせるタイプ。強く、自信があり、自己主張する。保護者的で、機知に富み、決断力があるが、尊大で傲慢にもなり得る。周囲の環境をコントロールしなければならないと感じる。往々にして対決し、威圧的になる。他人と親しくすることを自分に許しにくい。健全なタイプ８は私心を超え、自分の力を使って、他の人たちの人生をより良いものとする。英雄的で、寛大。</item>
        <item>　のんびりしていて、控えめなタイプ。受容的で、人を信頼し、安定している。人が良く、ゆったりと構え、支えとなる。だが平和を守るために、人に合わせすぎることがある。全てのものに葛藤があってほしくないが、受動的で、心を悩ますことはできるだけ過小評価する傾向がある。受け身ながら頑固になりやすい。健全なタイプ９は動じず、全てを受け入れる。人をまとめ、葛藤を癒やすことができる。</item>
    </string-array>

    <integer-array name="analyzeTypes">
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>2</item>
        <item>8</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>1</item>
        <item>5</item>
        <item>0</item>
    </integer-array>

    <string name="anserYesRadioButton">はい</string>
    <string name="anserNoRadioButton">いいえ</string>
    <string name="anserUnknownRadioButton">判らない</string>
    <string name="percent_format">信頼度は%d％です</string>

</resources>